MySQL Basics and Tools
What is the full form of SQL?

a) Sequential Query Language
b) Structured Query Language
c) Standard Query Language
d) System Query Language
Answer: b) Structured Query Language
Which tool is used for interacting with MySQL server through a command-line interface?

a) MySQL Workbench
b) MySQL Notifier
c) MySQL Command Line Client
d) MySQL Enterprise Monitor
Answer: c) MySQL Command Line Client
Which MySQL tool provides monitoring, alerting, and advisor functionalities?

a) MySQL Workbench
b) MySQL Enterprise Monitor
c) MySQL Query Analyzer
d) MySQL Notifier
Answer: b) MySQL Enterprise Monitor
MySQL Datatypes
Which of the following is a character data type in MySQL?

a) INT
b) DATE
c) VARCHAR
d) DECIMAL
Answer: c) VARCHAR
Which data type would you use to store a large binary object in MySQL?

a) CHAR
b) BLOB
c) ENUM
d) BIT
Answer: b) BLOB
Basic SQL Commands
What does the following SQL command do?

sql
Copy code
CREATE TABLE emp (
    Empno CHAR(4),
    Ename VARCHAR(25),
    Sal FLOAT,
    City VARCHAR(15),
    Dob DATE
);
a) Deletes a table named emp
b) Creates a new table named emp
c) Updates a table named emp
d) Inserts data into a table named emp
Answer: b) Creates a new table named emp
Which SQL command is used to retrieve all rows from the table 'emp'?

a) INSERT INTO emp
b) UPDATE emp
c) SELECT * FROM emp
d) DELETE FROM emp
Answer: c) SELECT * FROM emp
Functions
Which function would you use to convert a string to uppercase in MySQL?

a) LOWER()
b) UPPER()
c) CONCAT()
d) LENGTH()
Answer: b) UPPER()
What does the following query return?

sql
Copy code
SELECT SYSDATE() FROM dual;
a) The current time
b) The current date and time
c) The current user
d) The current database
Answer: b) The current date and time
Sub-queries and Indexes
Which command would you use to show indexes from the table 'emp'?
a) SHOW DATABASES;
b) SHOW INDEXES FROM emp;
c) DESC emp;
d) SHOW TABLES;
Answer: b) SHOW INDEXES FROM emp;
Alter Table Commands
How do you add a new column 'panno' to the table 'emp'?
a) ALTER TABLE emp MODIFY panno CHAR(10);
b) ALTER TABLE emp ADD panno CHAR(10);
c) ALTER TABLE emp DROP COLUMN panno;
d) ALTER TABLE emp RENAME COLUMN panno TO pan;
Answer: b) ALTER TABLE emp ADD panno CHAR(10);
Constraints
Which command is used to list all table constraints in the current database?
a) DESC emp;
b) SHOW DATABASES;
c) SELECT * FROM information_schema.table_constraints;
d) SHOW TABLES;
Answer: c) SELECT * FROM information_schema.table_constraints;
Stored Procedures and Functions
How do you create a stored procedure in MySQL?

a) CREATE PROCEDURE proc_name()
b) CREATE FUNCTION proc_name()
c) CREATE TRIGGER proc_name()
d) CREATE EVENT proc_name()
Answer: a) CREATE PROCEDURE proc_name()
Which statement correctly calls a stored procedure named 'abc'?

a) EXECUTE abc();
b) CALL abc();
c) RUN abc();
d) START abc();
Answer: b) CALL abc();
Exercises
What does the following stored procedure do?
sql
Copy code
DELIMITER //
CREATE PROCEDURE compute_area_perimeter()
BEGIN
    DECLARE L INT DEFAULT 10;
    DECLARE W INT DEFAULT 5;
    DECLARE P INT;
    DECLARE A INT;
    SET P = 2 * (L + W);
    SET A = L * W;
    SELECT P, A;
END //
DELIMITER ;
CALL compute_area_perimeter();
a) Calculates and returns the perimeter and area of a rectangle
b) Inserts values into a table
c) Deletes a table
d) Modifies a column in a table
Answer: a) Calculates and returns the perimeter and area of a rectangle
