Arrays
What is an array in Java?

a) A linear data structure to store elements of different types.
b) A collection to store elements of the same type in continuous memory.
c) A data type to store elements of different sizes dynamically.
d) A built-in class in Java to manage memory allocation.
Answer: b) A collection to store elements of the same type in continuous memory.
Which of the following is a disadvantage of arrays in Java?

a) Random access of elements.
b) Requires continuous memory allocation.
c) Dynamic resizing capability.
d) Fast insertion and deletion operations.
Answer: b) Requires continuous memory allocation.
What will be the output of the following code snippet?

java
Copy code
int[] arr = new int[3];
System.out.println(arr.length);
a) 0
b) 1
c) 2
d) 3
Answer: d) 3
Which exception is thrown when trying to access an element with an index that is out of bounds?

a) ArrayIndexOutOfBoundsException
b) IndexOutOfBoundsException
c) ArrayStoreException
d) NullPointerException
Answer: a) ArrayIndexOutOfBoundsException
How do you initialize a multidimensional array in Java?

a) int[][] arr = new int[3, 3];
b) int[][] arr = new int[3][3];
c) int[][] arr = new int[3];
d) int[][] arr = new int[][3];
Answer: b) int[][] arr = new int[3][3];
Enums
What is an enum in Java used for?

a) To define a group of constants with predefined values.
b) To create instances of classes dynamically.
c) To manage memory allocation efficiently.
d) To handle exceptions in Java programs.
Answer: a) To define a group of constants with predefined values.
How are enum constants declared in Java?

a) In lowercase letters separated by commas.
b) In uppercase letters separated by commas.
c) Using enum keyword followed by the constant values.
d) Using the const keyword followed by the constant values.
Answer: b) In uppercase letters separated by commas.
Which method returns the ordinal of an enum constant?

a) name()
b) value()
c) ordinal()
d) index()
Answer: c) ordinal()
Code Snippets
What will be the output of the following code snippet?

java
Copy code
enum Day {
    MONDAY, TUESDAY, WEDNESDAY
}

public class Test {
    public static void main(String[] args) {
        System.out.println(Day.TUESDAY.ordinal());
    }
}
a) 0
b) 1
c) 2
d) Error
Answer: c) 2
Which of the following correctly initializes and declares an array in Java?

a) int[] arr = new int[3] {1, 2, 3};
b) int[] arr = {1, 2, 3};
c) int[] arr = new int[] {1, 2, 3};
d) All of the above
Answer: c) int[] arr = new int[] {1, 2, 3};
