Which of the following is true about the Object class in Java?

a) It is a final class.
b) It is declared in the java.util package.
c) It is the ultimate base class of the Java class hierarchy.
d) It contains nested types.
Answer: c) It is the ultimate base class of the Java class hierarchy.

How many methods does the Object class contain?

a) 10
b) 11
c) 12
d) 13
Answer: b) 11

Which of the following is a valid instantiation of the Object class?

a) Object o = new Object("Hello");
b) Object o = new Object();
c) Object o = new Object[10];
d) Object o = new Object<>();
Answer: b) Object o = new Object();

Methods of Object Class
Which method of the Object class is used to obtain the runtime class of an object?

a) toString()
b) hashCode()
c) getClass()
d) clone()
Answer: c) getClass()

Which method in the Object class is called to deallocate resources before an object is garbage collected?

a) finalize()
b) clone()
c) notify()
d) wait()
Answer: a) finalize()
toString() Method
What is the return type of the toString() method in the Object class?

a) int
b) String
c) Object
d) void
Answer: b) String

What is the default implementation of the toString() method in the Object class?

a) Returns the object's state in string form.
b) Returns null.
c) Returns F.Q.ClassName@HashCode.
d) Returns the object's hash code.
Answer: c) Returns F.Q.ClassName@HashCode.
Final Variable

In Java, which keyword is used to declare a constant variable?

a) const
b) static
c) final
d) volatile
Answer: c) final
Which of the following is true about a final variable?

a) Its value can be modified after initialization.
b) It must be initialized at compile time.
c) It can be initialized at runtime.
d) It cannot be declared inside a method.
Answer: c) It can be initialized at runtime.
Static Field
Which statement is true about static fields in Java?

a) Each instance of a class has its own copy of a static field.
b) Static fields are also called instance variables.
c) Static fields are shared among all instances of a class.
d) Static fields are initialized each time an instance is created.
Answer: c) Static fields are shared among all instances of a class.
Where do static fields get space during the class loading?

a) On the heap.
b) In the method area.
c) On the stack.
d) In the instance area.
Answer: b) In the method area.
Static Initialization Block
What is the purpose of a static initialization block?

a) To initialize instance variables.
b) To define instance methods.
c) To initialize static fields.
d) To declare final variables.
Answer: c) To initialize static fields.
Which of the following statements is true about static initialization blocks?

a) They are called when an instance is created.
b) They are executed in the order they appear in the class.
c) They can only appear once in a class.
d) They cannot contain any method calls.
Answer: b) They are executed in the order they appear in the class.
Static Method

Which of the following statements is true about static methods in Java?

a) Static methods can access instance variables directly.
b) Static methods do not receive this reference.
c) Static methods can be overridden.
d) Static methods can only be called on instances.
Answer: b) Static methods do not receive this reference.
What is the correct way to call a static method in Java?

a) instance.methodName();
b) ClassName.methodName();
c) this.methodName();
d) super.methodName();
Answer: b) ClassName.methodName();
Static Import
What is the purpose of static import in Java?

a) To import static members from another class.
b) To import instance members from another class.
c) To make all methods static in the current class.
d) To prevent the use of instance members.
Answer: a) To import static members from another class.
Which of the following is a correct usage of static import?

a) import static java.util.List;
b) import java.util.List.static;
c) import static java.lang.Math.*;
d) import static java.util.*;
Answer: c) import static java.lang.Math.*;
Code Snippets
What will be the output of the following code?

java
Copy code
class Test {
    static int x = 10;
    public static void main(String[] args) {
        System.out.println(x);
    }
}
a) Compilation error
b) 0
c) 10
d) Runtime error
Answer: c) 10
What will be the output of the following code?

java
Copy code
class Test {
    static int x;
    static {
        x = 5;
    }
    public static void main(String[] args) {
        System.out.println(x);
    }
}
a) Compilation error
b) 0
c) 5
d) Runtime error
Answer: c) 5
What will be the output of the following code?

java
Copy code
class Test {
    static int x;
    static {
        x = 10;
    }
    public static void main(String[] args) {
        Test t = new Test();
        System.out.println(t.x);
    }
}
a) Compilation error
b) 0
c) 10
d) Runtime error
Answer: c) 10
