
Session 1: Introduction to Operating System
MCQ Questions:
Which of the following is a core function of an operating system?

A) Word processing
B) Web browsing
C) Process management
D) Spreadsheets
Answer: C) Process management
What is an interrupt in an operating system?

A) A program that runs in the background
B) A signal that prompts the processor to stop and execute a specific task
C) A part of the kernel that manages files
D) A type of user interface
Answer: B) A signal that prompts the processor to stop and execute a specific task
Which system call is used to create a new process in Unix-like operating systems?

A) fork()
B) exec()
C) wait()
D) exit()
Answer: A) fork()
Code Snippet MCQ:
What will the following code snippet do in a Unix-like operating system?
c
Copy code
#include <stdio.h>
#include <unistd.h>

int main() {
    fork();
    printf("Hello, World!\n");
    return 0;
}
A) Print "Hello, World!" once
B) Print "Hello, World!" twice
C) Print "Hello, World!" three times
D) Compile with an error
Answer: B) Print "Hello, World!" twice
Session 2: Process - Architecture
MCQ Questions:
What is the correct order of process states in a typical process life cycle?

A) New -> Running -> Ready -> Terminated
B) New -> Ready -> Running -> Terminated
C) Running -> Ready -> New -> Terminated
D) Ready -> Running -> New -> Terminated
Answer: B) New -> Ready -> Running -> Terminated
In multithreading, what does each thread share with other threads in the same process?

A) Registers
B) Stack
C) Memory space
D) Program counter
Answer: C) Memory space
Which of the following is NOT a valid state of a process?

A) Running
B) Blocked
C) Ready
D) Sleeping
Answer: D) Sleeping
Code Snippet MCQ:
What does the following code snippet demonstrate?
c
Copy code
#include <pthread.h>
#include <stdio.h>

void *myThreadFun(void *vargp) {
    printf("Printing from Thread\n");
    return NULL;
}

int main() {
    pthread_t thread_id;
    printf("Before Thread\n");
    pthread_create(&thread_id, NULL, myThreadFun, NULL);
    pthread_join(thread_id, NULL);
    printf("After Thread\n");
    return 0;
}
A) Process creation
B) Thread creation
C) Signal handling
D) File handling
Answer: B) Thread creation
Session 3: CPU Scheduling
MCQ Questions:
Which scheduling algorithm is also known as shortest job next?

A) First-Come, First-Served (FCFS)
B) Shortest Job First (SJF)
C) Round Robin (RR)
D) Priority Scheduling
Answer: B) Shortest Job First (SJF)
In Linux, what is the main difference between normal and real-time scheduling?

A) Real-time scheduling has lower priority than normal scheduling
B) Normal scheduling is used for system processes only
C) Real-time scheduling guarantees a certain amount of CPU time within a period
D) Normal scheduling is faster than real-time scheduling
Answer: C) Real-time scheduling guarantees a certain amount of CPU time within a period
Which of the following is not a CPU scheduling criterion?

A) Throughput
B) Turnaround time
C) Waiting time
D) Disk utilization
Answer: D) Disk utilization
Code Snippet MCQ:
What is the purpose of the following code snippet?
c
Copy code
#include <stdio.h>
#include <stdlib.h>
#include <pthread.h>

void *thread_function(void *arg) {
    while (1) {
        printf("Thread running\n");
        sleep(1);
    }
    return NULL;
}

int main() {
    pthread_t thread;
    pthread_create(&thread, NULL, thread_function, NULL);
    pthread_join(thread, NULL);
    return 0;
}
A) Create a new process
B) Create a new thread that runs indefinitely
C) Create a new thread that prints once
D) Create a new thread that terminates immediately
Answer: B) Create a new thread that runs indefinitely
Session 4, 5 & 6: Memory Management
MCQ Questions:
What is the difference between logical and physical addresses?

A) Logical addresses are generated by the CPU, physical addresses are seen by the memory unit
B) Physical addresses are generated by the CPU, logical addresses are seen by the memory unit
C) Logical addresses are seen by the user, physical addresses are generated by the OS
D) There is no difference between logical and physical addresses
Answer: A) Logical addresses are generated by the CPU, physical addresses are seen by the memory unit
What does the page-replacement algorithm aim to do?

A) Replace pages that are currently being used
B) Replace pages that are least recently used
C) Replace pages that are in the cache
D) Replace pages that have been modified
Answer: B) Replace pages that are least recently used
What is thrashing in the context of memory management?

A) A technique to increase the execution speed of processes
B) A situation where excessive paging operations are performed
C) A method of memory allocation
D) A type of memory fragmentation
Answer: B) A situation where excessive paging operations are performed
Code Snippet MCQ:
What will the following code snippet do?
c
Copy code
#include <stdio.h>
#include <stdlib.h>

int main() {
    int *ptr = (int *)malloc(sizeof(int) * 1000000);
    if (ptr == NULL) {
        printf("Memory allocation failed\n");
        return 1;
    }
    printf("Memory allocation successful\n");
    free(ptr);
    return 0;
}
A) Allocate memory and cause a segmentation fault
B) Allocate memory and fail to free it
C) Successfully allocate and free memory
D) Fail to allocate memory and exit
Answer: C) Successfully allocate and free memory
Session 7: File System Interface and Implementation
MCQ Questions:
What is the purpose of the mount command in Linux?

A) To list all files in a directory
B) To attach a filesystem to a directory
C) To change file permissions
D) To delete files
Answer: B) To attach a filesystem to a directory
Which of the following is NOT a file operation?

A) Create
B) Delete
C) Execute
D) Mount
Answer: D) Mount
What is swap space used for in Linux?

A) To store executable files
B) To increase the amount of RAM available
C) To store temporary files
D) To provide additional disk space for user files
Answer: B) To increase the amount of RAM available
Code Snippet MCQ:
What does the following shell script do?
sh
Copy code
#!/bin/bash
df -h > disk_usage.txt
A) Displays disk usage in human-readable format
B) Deletes disk usage information
C) Writes disk usage information to a file
D) Changes file permissions of disk_usage.txt
Answer: C) Writes disk usage information to a file
Session 8: Linux History and Operation
MCQ Questions:
Who is the creator of the Linux kernel?

A) Bill Gates
B) Steve Jobs
C) Linus Torvalds
D) Richard Stallman
Answer: C) Linus Torvalds
Which command is used to list the contents of a directory in Linux?

A) cd
B) ls
C) mkdir
D) pwd
Answer: B) ls
What does the grep command do in Linux?

A) Moves files from one location to another
B) Changes
